有冇工程撚手足開post教 整石屎泥水既成份 ???????????

好多人都唔識整石屎泥水

求工程撚post詳細教學製作過程 同用料點買

英泥撈水就搞掂 water cement ratio 一般0.3~0.5
越少水就越硬
可以加石仔 一般10~25mm石仔

五金鋪>英泥沙>混入碎石

水泥溝沙石溝水
水泥10～15%
碎石60～75% （要真係好碎 唔係手足打出黎果種）
水 15～20%

碎石搞唔到咁碎就唔要石都得
水泥同水既比例 大約0.42
溝完撈一撈等佢風乾

搵唔到碎石其實可以唔落都得
因為加碎石既STANDARD 主要都係起樓用

w/c = 0.42
石仔同沙適量

水/英泥=0.42 in kg

冇碎石都唔緊要，花槽公園有泥，溝泥都得

要獲得勝利, 就要把握每一個機會
生死存亡之役 ,懇請各鍵戰出一分力

Click入去
然後輸入 /task 取得任務

今日Task分類
/task1: 中環罷工 /task2: 其他中國同香港議題 /task3: 中大

1. Rtweet + Like
2. 最好留埋comment
eg

前線以血肉之驅抵擋魔警屠殺
我地鍵戰亦加不能怠慢

五星泥

所有比例係by weight定volume?

weight

買五星泥就得

溝水同摩天大廈石屎一樣硬

貴，所以平時先用平石屎

呢d 用黎修補

一袋20kg 幾百蚊至1千蚊

聽聞落rebar會勁好多

土魔法？

補充：water to cement ratio, w/c
就係水重量除以水泥重量。
水愈少，數字愈細，強度愈高

師傅做嘢無咁仔細嘅

基本上一包英泥撈6-7包沙，
有就加啲碎石，再有就加啲牛奶水，無就白膠漿得

英泥沙石溝勻，挖個窿倒水，有牛奶水/膠漿就加入水，等幾分鐘翻勻就用得

唔識做最難控制係水量

唔駛用到5星，要膠沙用士波令料最實惠，百零蚊包又硬

一包英泥6包沙 石落唔落都得

大約就係1份水泥+3-4份沙左右。
用水就係半份左右。做半乾濕沙就要再少D水。
一般叫師傅用泥斗量水，一泥斗水大約5L(好似係）

石屎完全乾硬要好多時間
最好用快乾性既英泥 加速凝固
但通常都比較貴

1包英泥45Kg 加6-7包沙 再加18L水就好硬
唔好淨英泥 會好易裂

要快乾既話落polarset

Water cement ratio最少要1:3 cement有分grade

或者calcium based salt，例如caso4，cacl2

跟足比例隨時太小水
可以先跟比例加水，但好多時你會發覺根本溝唔勻
之後加水要少少加，一邊攪勻
牛奶水(英泥寶)是個好東西

所以叫三合土！南亞佬都識！大學生唔識？

實際操作會複雜好多

如果想用黎加固
Google epoxy injection material
硬一倍以上 ，A+B 搞暈就用得，補野痴野一流
仲要flowable 高流動性

買包hp25硬d就hp40包仔料自己開，攞水開就得

如果好似元朗咁就唔洗都得既

同埋石仔盡量揀返三尖八角d 表面愈鞋愈好 唔係愈大粒愈勁

又啱

從來無量過幾多水

經驗就一糟泥大嘅10L左右

英泥:沙:水
1:3:0.5

記得放埋牛奶水
溝英泥沙，放d 3分仔落去

包仔料麻煩在要喺地盤大量開料一定要有攬鑽，手攪又慢又難索足水

AEON living plaza, ($12 店) 有D 細細包修補英泥~賣......
(但可能無間分店D貨唔同, 最少見過TP店有)

牛奶水即係英泥寶

做學師仔時師父教落

一份英泥兩份沙
先乾撈左先

再慢慢加水加到啱手感，好懷念嗰d日子呀

佢地唔識聽架
牛奶水 =英泥添加劑 S.B.R.
3分仔=10 mm 石仔

唔係三份咩?

同埋石屎差極都有幾個MPa既tensile strength 唔係結構用途加唔加都夠食力

Push

工程界學術討論，分享心得！
唔該巴打

應該1英泥：3沙：0.5水

咁樣會太濃
易爆會裂

我屌曬你地，千祈唔好將d英泥倒落「凱旋門」道，阻我返工者死！

岩

都得。英泥越多會越硬， 睇用家要求
但 唔好多過 1:2 cement : sand

push

唔駛量同用磅架
用容器一份一份咁去計就ok
唔係造火箭

老老實實, 真係冇咩用, 唔溝石一扑就碎

SBR : styrene butadiene rubber latex 俗稱牛奶水

加左佢，水泥正好多，冇咁「脆」。
古羅馬人起野都有用一D木纖維。

但成本會高好多

唔太有用，成本時間高，防禦性又麻麻

早排唔知邊度示威,
人地即場運水泥磚砌牆封銀行
無兩日,政府即刻投降

唔洗理咩比例，搵量杯度咩
係咁以英泥多過水就得
係影響硬嘅快慢同強度啫

落rebar係增強佢抵消shear嘅力
本身石屎受compression嘅力已經好勁 落rebar好似唔太關事

裝修完，千祈千祈千祈唔好將用剩啲水泥倒落廁所/去水口！！

啱啱入行嘅手兄，唔好亂試，會俾師傅鬧到仆街咖

只要幾公斤，就塞晒咖喇！好多手尾咖！

推！

港鐵商場厠所

屌你班友開工同收貨又唔見咁認真
教人就跟足spec 自己落場就唔夠沙都照撈

歡迎加入工程界

Arrow Launcher - 改裝弓箭變投擲器

互推

不嬲都係講就跟天書
做就另一件事架啦
咩盤都係咁

落五星泥啦 淨係溝水 溝到流體就得 五星泥預60蚊左右一包

你以為，搵砲打有鋼筋同無鋼筋既石屎係兩回事
有鋼筋就算打裂左啲石屎，啲石屎仍然會藕斷絲連，難清好多